當年廣東樂壇「唱作四小強」已經反哂肚

張敬軒而家主力唱歌、扮女人、拍笑片，已經N年冇作過曲。對上一次推出自己唱作嘅作品，係五年前嘅Morph。

張繼聰喺影視同主持界搵到高峰，收入同名氣都同做創作歌手時冇得比。如果唔係手痕，應該有排都唔會出自己唱作嘅歌。

方大同一直好勤力寫歌，但全部都係國語歌，銷售對象基本上係中台聽眾，工作重心都基本上冇再放喺廣東樂壇，已經唔再係當年攞叱咤男金嘅情況。

王菀之係僅存仲有作廣東歌嘅小強，上年自創嘅沉默的士高亦都打入十大。但自從被電視觀眾發掘喜劇細胞之後，分散咗好多時間拍電影同演舞台劇。

睇返當年Khalil攞男金，都係特別多謝阿聰、軒仔同菀B。今年張敬軒攞好多獎，但四小強只係得返佢自己一個有出席。

咁就十年，以前叱咤頒獎禮真係好好睇。

我肯定張敬軒最高汁嘅時代係環球
一去不再

風箏飛不出嘆息橋

香港專心做音樂搵唔到食
專心做音樂嗰啲歌手都放晒重心落國語樂壇
廣東歌市場細係死局

香港樂壇剩係玩GIMMICK
香港觀眾就只係想要呢啲GIMMICK去填補佢地茶餘飯後嘅話題

古天樂

周仔

你地當阮民安死㗎？

香港, 仲有顏福偉

我同意環球時代嘅張敬軒係高汁嘅，啲歌都大路

但係之前睇過一個轉會之後嘅訪問，張敬軒話英皇畀咗好多自由佢，畀佢自己搵人寫歌揀歌，唔知係真話定客氣說話

方大同走得太前 (個樣)

我地觀眾係鍾意啲唔識唱歌既上台尷尷尬尬咁樣
唱咩作呀收皮啦

張繼聰仲要拎過叱咤作曲人大獎 幾時先肯翻黎 好鍾意你首宇宙搖籃曲

王菀之更加唔洗講 做唱作人都行到藝術家路線 最好的 水百合 畫意 皇后餐廳 離遊記 留白 仲有成隻on wings of time 要歌喉 佢有 要百變 佢都有 仲有隻觸執毛同佢合作嘅made of water 佢太underrated

怒我直言
張繼聰得防不勝防比較好

木紋同千帆呢

老實講我都覺得佢作俾佢自己嗰啲係一般

仲有Espresso先生

八陣圖與旅客

方大同幾時又唱過廣東歌（唔計翻唱菊姐）

方大同去咗玩金曲獎啦

有時我覺得創作才華呢家嘢真係會乾塘

軒仔應該忙到無貨了

老實講 王菀之係四個之中比較可惜既一個
聽聞唔拍戲拍劇既話，唔能夠支撐預算出新歌
其實佢可以繼續出我真的受傷了2.0，末日2.0呢種比較符合大眾口味既歌，但佢仍然堅持佢既風格，幾佩服佢

方大同更加唔駛講，駛撚同你班人爭埋哂d膠獎咩

方大同收皮啦 , 屌佢老母全撚部都係國語歌扮咩腥港歌手。

佢講撚到當年拎男金係有唱到廣東歌咁款

挑， 903 第一大契仔咋 , 收檔啦方大同

《井》都係勁好聽!！而家既佢變左youtuber咁，d歌一係青春常駐果類，一係就櫻花樹下果類，以前有埋壯舉、騷靈情歌呢d，多元化好多

佢自己風格嘅情歌都好耐冇出
只是太愛你
Hurt so bad
斷點

周國賢算唔算唱作人？

方大同同GEM 一齊返大陸唱國語啦

On Wings of Time 真係神碟，
近年就狂loop突然一生人
btw雖然連登好多人麻麻方大同，
但我都係好欣賞佢
至少作曲我好鐘意

缺好高質喎

唏噓

香港最後仲見得下人嘅樂壇年代咁就無咗

05年新人係最後一批上到檯面既新人

其實點解hins 02年出道已經係環球
頭幾年係叱咤冇攞過任何獎
到06年先開始俾903捧

周國賢呢？

佢唱歌無特色

新一代有AGA

好多首都好正
但係好聽啲就係佢有自己嘅style
難聽啲就係曲風太相似 冇乜突破
成日一聽就估到係佢作曲

睇你點睇 lol 其實一聽就知係佢作既都係好事嚟

有時真係想鬧佢點解ig profile仲好意思寫自己係songwriter
好想再聽到佢自己作嘅曲

咁都叫無特色？
五音不全，氣又無，節奏感又差既垃圾
竟然夠膽叫自己歌手 古天樂同周柏豪都唱得好過佢
Fans想盲撐之前唔該搵首佢見得人既Live出黎睇下先

黃苑之 小團員
好正

點解軒仔唔出國語碟
有冇十年冇出？
明明唱國語歌先

Ivana結左婚之後都減左產

佢咪話2019出國語碟囉

佢講嘅聽住一半先啦 不過真係好想再聽佢寫嘅歌呀

其實好似錄咗部份
仲本來1月1日排台
但最尾英皇見到裝睡的情人反應好 所以先突然轉派大碟入面隻廣東歌

大佬

香港00嘅（大部分）追韓星

90前嘅又接受唔到新歌 成日懷念過去

夾係中間嘅可能會聽 但好多都可能係聽台灣 英美嘅大

根本就係香港個市場細咗

咁自自然然就要搵其它出路㗎啦 係香港要搵食㗎嘛 唔係點生存

方大同當年隻《橙月》真係首首都好撚正 好鐘意嗰種style

之後作俾容祖兒既牆紙同kay既脆弱 都有嗰種感覺

但近呢幾年既歌就有啲難入口 可能係唔識欣賞

佢國語但好撚好聽 到依家都聽
好過依家既廣東歌 唔好聽

方大同去台灣拎埋金曲歌王
仲留喺香港做乜

如果愛可以更簡單 我也不會有這麼亂

好掛住王菀之

個人太on9令佢既評價降低好多

鬼咩
未亂噏之前都係暗星咋嘛

有首三個字既幾好聽

方大同一開始已經係以華語樂壇做目標，佢自己都有講，但應該一開始係想入台灣而啱係蝗區， 嗰時蝗區個樂壇發展都未開始

張繼聰其實都好有實力，歌好，live都好好，但啲歌路啱夠大大眾， 紅啱起
例：花生，生命之花都好正

諗起Khalil走去揸的士又

「佢補緊妝呀」
「我真係好開心呀」「乜有個歌手咁多個字既」
依兩句聽幾多次，笑幾多次

香港如果真正搞藝術，無商業成分點揾到食，除非屋企有家底姐好似Juno 咁 ，你話張繼聰又有仔女要養，夠寫歌收版稅有幾多錢，其實都情有可原既。

軒仔應該上唔番去
再加上近呢幾次live都有啲令人失望
但奈何即使差咗但仍然冇人拍得住佢

不過睇好牙醫，幾有heart

但忙我覺得佢，同佢好似咳左幾個月都未好翻咁 希望有得放下大假，雖然都可能無咩可能

*太忙

向前看啦 依個年代興跳唱 而家出倒隊Mirror 都算係咁

話說有無人知軒仔簽英皇份約係幾耐 唔會一簽就10年掛

方大同唱廣東歌無咁好聽
佢個唱腔都係啱國語歌

見到軒叔最近live都錯歌詞 佢真係要抖下

Exactly

千帆好多人睇少囉

櫻花樹下都出咗十年啦

方大同都講過話自己主打係華語樂壇，你見佢講廣東話講到唔咸唔淡都知廣東話唔係佢母語啦
上面話佢同gem都係扮腥港人賣港既人有冇病
方大同做啲歌有心又唔會一味迎合主流，攞佢同9嗌gen比會唔會侮辱左佢呀？
人地係台灣紅過香港都好正常，香港主流樂壇一味係kpop口水歌

“我討厭政治” 嫁左人好似消失了

港式廣東話出唔到香港

Ivana講過拍戲係為興趣 亦都係為左有資金去做自己想做既音樂

方大同係橙月高質，之後收晒皮

講到尾咪又係錢令人腐化
搞音樂喺香港係冇出頭天
你估唱作人想轉行咩

中撚晒

都希望係咁
想再見番live正過mv嘅時候

2019仲GEM鳩叫
而家GEM做歌好無心又一味迎合主流?
講咁多年仲屈緊人賣港

小團圓冇十年都7 8年前

十年啦
距離最後一隻大碟on wings of time 十年lu

咪就係你依啲人害死廣東歌囉

廣東歌有佢既魅力， 你就拎佢同國語歌比然後話低質

難聽啲講， 你依種人有咩資格評價廣東歌 ?

廣東話沒落左咩 ? 主打廣東歌咪去台灣囉， 喺腥港主打國語歌？ 我去聽林俊傑 盧廣仲 唔好？

其實四個嘅演藝事業都好成功喎

橙月隻碟到宜家都仲聽緊

一直好欣賞Ivana無論點都堅持自己創作風格，佢不嬲都係行開曲高和寡路線，就算佢嘅作品唔係首首都係家傳戶曉但都keep到個質素同藝術含量。即使佢結左婚都繼續創作已經好值得欣賞

最高評價但賣得最差

方大同唱國語哥都拎到吒叱金獎
咁你又有乜資格評價人？

方大同

明明《橙月》唔係佢玩開既style，但好多人對佢評價最高/最有印象就係《橙月》 個人覺得《未來》先最代表到佢

ivana 同hins 上次演唱會
大部份都係hins fans..
ivana 最後都忍唔住眼濕濕講： 多謝hins 畀個機會佢，一齊開演唱會，如果唔係佢都唔知仲有無機會再上黎紅館唱歌

水百合個個演唱會，當年真係睇到呆晒
好似藝術展咁
歌迷又識做，唔會唱唱下9 嗌

我幾鍾意15喎, 雖然同john mayer好類同

之後佢好似刻意跟歐美主流, 去唔返啱啱春風吹嗰種清新脫俗

公道
至撚憎啲人攞宇宙漿同佢比 人哋明明係喺美國出世，first language同埋屋企都講開英文

雖然我都好想聽佢再唱廣東歌

人哋主講四小強
就唔好拋周仔出嚟啦
唔通我又拋埋小明AGA咩
呢三個雖然都係好好既唱作人

張繼聰係有才華 產量亦唔少
但傳唱度唔夠高 講親都係木紋防不勝防

軒仔我好早期聽 一路都覺得佢既狀態係乾涸
佢將最好既曲都放係06前
自從酷愛爆紅後 佢都好少有自己作品
仲記得佢09年話開始回歸唱作人既身份 結果
而且講曲風既話 我覺得佢係四小強入面最窄

方大同就唔駛講啦 質同量都無得輸
可能佢主打華語市場 加上曲風唔係典型Catchy類
所以變相香港唔係太多人鍾意啦
佢最大路嗰隻碟就係上面講既橙月 的確好易入口
佢係台灣既江湖地位絕對值得

四個入面最遺珠真係Ivana
有質有量有才 但喺香港完全underrated
04年出道到18年 不但保持住產量
曲風不斷玩新嘢 歌既質素反而仲高咗
一個咁有才既唱作人最尾係要靠電視電影先叫紅到小小真係幾悽涼
四個入面撈得比較霉既真係佢
有時都好驚以後佢唔會再出album/concert
所以依家真係睇得幾場得幾場

橙月迎合K歌口味之作所以香港人最受
前一隻 未來Wonderland 先係佢同亞洲R&B既巔峰

出完橙月之後就迷失左兩隻碟
然後轉玩大編制駛盡音樂功力
未來世界火候未到
西遊記逐首歌計一流 但聽落砌唔成一隻碟
可惜已經半收山唔玩

但其實成個亞洲黎計已經超晒班

橙月多情歌嘛
同埋同年903大捧
黑白 三人遊 嗰啲真係傳唱度高

我都好心嗡
其實講歌曲分佈 好似Ivana多啲
但觀眾啲氣氛其實就好明顯啦

不過就算講Ivana自己搞既演唱會
啲觀眾都幾唔熱烈
係咪真係當咗音樂會
有幾次係Ivana叫大家起身fing吓
都係得一小撮人會和應

我哋係去睇art show㗎
聽埋最後一粒音先拍手

唔知點解大部份ivana fans都係比較靜
呢兩年會狂叫encore已經好好

二三四人遊最差嗰首一定係三人遊

正想請方大同頭三隻碟係最好，最正係未來隻碟，除左love song外， 首首都超好聽. 特別係十九八七同忘了美麗， 反而橙月既出現， 好似令佢行錯路，搞到後面幾隻碟都太迎合觀眾. 去到西遊記先搵番當初既佢，可惜都太遲. 講地位佢四人應該係中港台最高， 起碼有金曲獎. 我記得佢去台灣宣傳時， 台灣音樂界都好buy 佢， 成日幫佢寫碟評，介紹佢既音樂俾大家聽. 到今日今日好多人都未知佢唱咩， 講得好難聽， 但好似我咁家下仲會loop佢頭三隻碟， 個melody一播就起雞皮

好記得當初唱k, 要唱佢既歌揀直想扔爆支咪. 估唔到咁就10年.

麥花臣嗌真encore嚇親佢

垃圾mk仔

Khalil本身就冇唱開廣東歌

好想每月捐錢助養Ivana

其實頭三隻碟都有明顯取經maxwell同Musiq Soulchild
不過就真係消化左再寫過出黎
15好多野好似未消化過 連melody編曲樂器都似足john mayer
但over玩返自己最老本行 單曲黎講我覺得係佢Best 5之一

呢個對比好好 真係周栢豪都唱得好過佢

王菀之好高質

我諗佢地都好懷念當年大家一齊奮鬥嘅時候，同個份友誼...但我地都要接受有d野係回不去了，各有各追求嘅野，又有家庭

去左英皇之後倫為廣告機器
淨係不斷賺錢同出鏡 冇晒以前果種熱誠

最撚慘係張繼聰
完完全全離開左樂壇
明明唱同作都唔差
出道明明幾有個人style
依家變撚左諧星咁

我覺得熱誠佢一定有，睇下Live in Passion, Hinsideout啲演唱會或者Dahlia呢啲album，我相信佢對音樂創作依然好有執著同要求，不過可能真係俾其他商業因素，拍下YouTube接下廣手分薄咗啲時間心機

廣告

個人覺得張繼聰有幾首ok架。

夫妻檔，Single Bell，K型 ，全部都幾有自己風格而且幾襟聽

佢把聲同唱功都一般
係作歌幾好
做下幕後仲好

樓主段live都經典 贏到eason古巨基 咁就十年

偱環線 寧願晏啲瞓

點解要鬧人垃圾

難得有巴打咁欣賞
佢啲歌真係好好聽

張繼聰幾時返樂壇part ivana 好鍾意你地首生命之花

唔同曲風都無人聽
你睇下前一兩年首Make Me Proud就知
我覺得幾正 玩下電音
但就無乜人留意

收哂皮 悟空果隻碟不知幾撚正

人地拎埋台灣金曲歌王啦 重同你玩圍喂喂咩

但其實khalil都無唱過廣東歌
不過當年真係著重香港市場好丹

不過上面d人又唔好見人唱國語歌就反

對張敬軒最失望,轉去英皇之後日日楊博士前楊博士後,商台個晚又提到八卦雜誌收皮,10年前最落力寫衰你親戚個間公司唔記得左啦?

樂咩壇 娛樂圈 圍內圍威喂咋嗎

因為唱到咁仲自稱歌手真係好撚唔知醜
仲有佢啲Fans好撚煩膠，懶係欣賞佢才華又好另類特別咁，收檔啦，係特別呀，特別難聽呀嘛 成撚日講到佢好懷才不遇咁，你難聽就梗係紅唔到啦大哥，求其係K房執件都唱得好過佢

係，楊博士都講得出口
真係嘔

唔止，係尊敬嘅楊博士
但係最初就係英皇搞風搞雨，包括佢自己

八卦雜誌？佢個晚講左咩？

以前軒仔群埋成班唱作人，而家群英皇個班圍威喂

話事話，阿kay唔係同軒仔有親嘅咩？仲要大家音樂追求差唔多，但點解兩個咁多年好似都無乜交流

好鍾意方大同啲歌夠特別
香港欠左方大同
Rosy if you hear me? Won’t you dare come near me?

佢連ig都冇follow張繼聰

方大同真係離曬譜 明明D歌作得好好聽 又有唔同曲風 R&B 靈魂樂 爵士樂等等
佢走去填國語歌詞 佢唔識廣東話？叫人填廣東歌詞咁難？
如果佢D歌係廣東歌 肯定可以令廣東歌D曲風無咁單調 多元化好多
唔好同我講香港人唔識欣賞佢先要去台灣發展
佢廣東歌都唔多唱叫香港人點欣賞佢？始終廣東話先係我地母語
唔好同我講R&B、靈魂樂嗰類曲風唔適合填廣東話歌詞
AGA大把歌填廣東話詞一樣咁成功
一、Superman、圓、小問題都咁好聽
香港一樣大把人撐大把人識得欣賞

佢話：
呢幾年我哋生活喺最好嘅時代，因為八卦雜誌已經式微。真係㗎！喺我入行嘅年代，一到頒獎禮前後就好多古靈精怪嘅新聞，抹殺咗歌手嘅努力。

當年英皇都有份搞鳩佢自己
今日就尊敬嘅楊博士

方大同係咪咁耐都係得一首廣東歌，就係翻唱菊姐狂潮？

又唔肯唱廣東歌又想喺香港紅，佢想點？
邊個話香港人唔識欣賞唔同曲風？近年AGA唔同曲風嘅廣東歌就係好好例子

衰D講句 GEM都好過方大同 GEM嘅廣東歌多過方大同幾十倍

四小強就算冇咁變都開始老，周國腎陳柏宇呢d 比人話滄海遺珠左好耐先有d 收獲，陳奕迅古巨基雞容都已經半退休mode得閒幫手出d 廣東歌，新人得gin lee aga 林奕匡 supper 叫有質素 而班廣東歌歌迷係會玩膠投比自己知唔唱得又冇諗住係音樂方面發展嘅古天樂，真係希望歌手同歌迷都爭氣d, 廣東歌死廣東話都死一半

唔計演唱會唱cover就係

邊有欠佢 佢有嘗試過唱廣東歌？得菊姐首狂潮？

以前同cy kong alvin leong gary tong 果d 做嘅歌真係好正

ivana 係連林夕 wyman 都出口話遺珠

真，其實佢d 曲風唱功正，但係都唔唱廣東話

佢都開始變做老闆mode

Wiki吓都咁難咩
佢本身都已經唔係香港人啦 肯黎香港唱你執到啦

咁香港人夠識英文啦 有幾多個會作英文歌呢

二番拿

但佢係香港發展唱廣東歌好合理，黎香港樂壇又只係唱普通話歌真係有d 怪

對張敬軒好失望 近年幾乎一首創作都無 佢已經唔可以再稱為唱作人

最敬佩係ivana 咁多年堅持創作 近年突然一生人 離遊記 沈默的士高仲有好多好多都係自己作曲 而且keep住高質

唔好再講香港樂迷負左方大同 佢根本唔唱廣東歌 唔可以當係香港樂壇一份子 當佢係台灣歌手我唔會怪佢

張繼聰真係無辦法 佢身上就真係可以講香港樂迷負左佢 而且佢演戲才華其實都好勁 香港觀眾都好鍾意睇佢做戲 佢少左唱作我會體諒佢

我想聽張繼聰唱返自己唱嘅歌
間尺

咁其實冇話負唔負，四小強果陣賣碟已經冇咩水搵，而香港歌手唔係個個都似日本泡菜果d 係其他方面（廣告，concert) 搵番舊錢養住自己做歌手

佢97年已經定居香港 又嘗試喺香港樂壇發展 但係又唔肯唱廣東歌 但係有D人又話香港樂迷負左佢

如果你完全唔當佢係香港歌手 佢唔唱廣東歌我唔怪佢

如果你話唔喺香港出世都肯嚟香港唱歌就係香港執到 咁又咁多人鬧gem? Gem都唔喺香港出世

同意，講真如張敬軒繼續係樂壇，佢一定仲只係"謝安琪老公"，無乜人欣賞佢...所以而家都凳佢開心去左影壇，只係希望佢得閒可以同人crossover下，出一兩首歌

陳奕迅 容祖兒果d 都要唱超多場，得閒拍下戲先叫賺大錢，可想而知果班滄海遺珠同新人幾慘

唔明點解ivana會無咁受歡迎
自己好鍾意但身邊無人認同都有少少無奈
佢好多歌都好有意境
通常聽完live會更加鍾意首歌

其實做幕後都好， 依家豹哥都開始唔彈bass 而去tbb 拍劇

脆弱真係勁好聽

究竟係方大同唔做廣東歌定香港人唔受方大同呢⋯⋯

再睇吓Gin Lee，本身唔識廣東話都嚟香港唱廣東話

唔識廣東話....？

有少少joey化
唔知係咪個個蛋記歌手都係咁
古sir直頭迷失到變到開始過氣

不過軒勝在對歌曲有sense, 收歌好過joey好多
雖然d歌好似冇乜theme咁，但都叫keep到唔會話好難聽

新碟有少少炒埋一碟嘅感覺，諗落至尊碟輸比the album都好合理，the album嘅歌唔算好catchy，特別係kay嗰D，斷首計軒絕對唔輸蝕，四首派台歌各有特色，但完整度 故事性 真係完敗 學你話齋 有歌就收咁 感覺冇乜火

不過呢樣嘢已經唔係英皇專利，環球gin lee都變成咁 好參差，好影響歌路發展同評價，903寧願捧兩首歌嘅aga都唔捧8首歌gin lee都唔係冇原因

所以就睇下樂迷係想聽個唱歌機器，定係想聽D有歌者靈魂嘅音樂，希望軒唔好由後者變成前者，明明有能力做到，唔想佢因為搞得太多花邊嘢而分心

ivana真係最高質

佢首首我都鍾意

風格用唱功我覺得好似王菲

佢係唯一一位會買碟支持嘅歌手

由佢第一隻碟開始有買

老闆阿麻 有時唔可以放咁高要求落人地到 咁佢至少佢依家搵到食 做到音樂 好多時人都係身不由己 有野要取捨 每個人生活都可能有野要屈服 你明佢個心咪得囉

身邊冇人識欣賞菀B
一聽到菀B個名已經say no，想令更多人欣賞到佢既音樂都好難

坦白講佢繼續留喺環球都冇路走
環球淨係識靠eason搵食
軒同送禮都係被放逐咁款

但入蛋真係 入親蛋有邊個仲記得對音樂初衷 睇到軒五色戰隊嗰個youtube真係好炆，點解一個香港樂壇二哥 (一係eason) 要搞埋d咁on9嘅嘢 又係咁講咩打手，想點

方大同係有才華係勁
但應該無香港人會當佢係香港歌手 雖然初出道係廣東歌

因為最貼近當時主流

張繼聰同王菀之首生命之花
j出血
可唔可以繼續出歌

一直唱國語，但以前主打香港樂壇，香港人fans
而家台灣發展多
佢出悟空之後我都少左好多留意佢
最正我覺得都係15

比較近期既忘記有時 突然一生人
我覺得已經高質過佢pop個啲
但受眾真係少好多

利申 好中意皇后餐廳

點解要填你廣東話 香港人特別香？

初出道係廣東歌 你計多得他個幾句和音?

佢本身係馬來西亞人，廣東話只係識聽唔識講，係嚟到香港發展之後先開始學。

屌你踩少陣港係咪會死？

踩咩港 事實上廣東話係小眾 有實力爭金曲獎唔通留係香港同你唱廣東歌爭男金？

九唔搭八
呢樣咪就係佢無俾人當香港歌手嘅原因
個post講緊廣東歌你走去講金曲獎把撚？

方大同香港出道
同側田同屆嘛
幾時我都當佢係香港歌手

我覆緊上面條友屌鳩方大同唔唱廣東話走去出國語歌 事實上根本冇野好屌 講方大同既話提到台灣有幾出奇？ 佢依加的確係台灣歌手 不過真係興幸佢碌去左台灣 留係香港變男版王菀之就無謂啦

張敬軒而家歌曲上特質就得返慢歌好聽 好似佢老死joey咁 (雖然近期live炒晒車啦)
出慢歌嘅迴響係比其他歌大好多 上年四首派台 相比之下潛水唔多人提
新碟話就話向憶蓮致敬 但見唔少對呢樣評價麻麻 利申冇聽過憶蓮隻碟
幫櫻花樹下出埋續集百年樹木 再舖埋歲月靜好同裝睡的情人 三步曲我會覺得做多咗
啲歌唔係唔好聽 分開聽都ok 但成隻碟順序聽真係好悶 冇咩記憶位 除咗突然跳tone啲嘅潛水 其他就 張敬軒嘅慢歌囉
唔知係咪因為佢講過太耐冇唱情歌 所以今次一次過出咁多
btw 唔認同你句古sir迷失到過氣 新碟成個主題明確 歌同碟都緊扣主題 我反而覺得佢係蛋記少數好清楚自己做緊咩嘅歌手

最尾嗰段回應下
古sir都係近年半退出 先做返自己想做嘅嘢
冇咗獎項/hit/做出成績嘅壓力
雖然開始宣佈唔攞獎已經係過氣嘅體現
(除非你好似eason咁高地位，或轉戰影壇)
但反而救贖咗佢咁

主要係想講佢09年入蛋前
話出4部曲 出咗guitar同string fever
正到仆街 呢d 先真正叫"做音樂"
一轉會首pop到罐頭嘅地球很危險
唔知做乜鳩嘅嗰幾首膠歌
完全將佢由天王級推到二線咁款
入蛋係好彩幫到佢返大陸搵錢

到佢開始唔玩頒獎禮，佢嘅歌先有返睇頭
就算計主打歌都正咗好多
致少年時代真係好聽+聽到喊

X2 最近都有j愛不曾遺忘任個人

我又唔覺得話唔爭獎係過氣嘅表現嚟
同埋基仔嘅地位都唔係低
不過同意你一入蛋嗰part 嗰陣真係心諗爆了係做乜鳩
唔知fever系列仲會唔會出埋佢呢

好耐之前同佢傾過計，問過下佢作曲填詞嘅問題，佢有提過因為年紀同心態影響到佢好少再有寫呢類歌。

方大同我會用一個類似歌手做參考
莫文蔚
兩個都係香港出道 但歌唱重心都係台灣
加上只出國語碟
份人咁低調 平時最常見報都係因為薛凱琪

雖然佢唔係香港出世，係大陸長大，十幾歲先黎香港
但係係香港出道咪香港歌手囉

宜家D人真係on99, 當年黎明王菲 果D 咪又係咁
唱歌好聽咪得囉，你理得人點唱，唔中意咪唔好聽

其實仲有小明

Egg 不嬲垃圾

頂 我之前想睇佢個下北極音樂會(唔知有冇記錯)但睇唔到 佢話唔再出實體碟我都唔知點算 佢舊年同今年堆single唔出碟嘅話冇得J
同埋佢冇叱咤仲欠佢一個女金(唔止一個) 以為佢天堂有路好時辰我們他們嗰年有得爭

香港只有娛樂圈
沒有樂壇

咁多年嚟都冇錯

佢翻唱啲歌好高質

鍾意聽情歌集 佢自己本身唱嗰啲歌

佢不嬲係外地歌手喎
佢夏威夷出世
首張專輯都係國語碟
識講廣東話係學返黎

其實方大同都唔算香港人

唱過狂潮

而家廣東歌，我最鐘意王菀之同周國賢，兩個都係唱作，但王菀之真係有才華

王菀之首離遊記正過心之科學多多聲

你估作歌真係咁容易咩 軒叔連瞓覺食飯嘅時間都冇 佢邊有時間作歌呀

佢曾經講過話好想好似方大同咁 做完一日嘢返到屋企都可以寫到歌 但係我諗佢係嗰啲要坐喺度一段時間 思考下 先寫到啲嘢出嚟㗎囉

而且佢上到而家呢個位 責任多咗 成棚人跟佢食飯 佢仲有間studio要養 仲邊有咁奢侈話要閉關幾個禮拜寫歌呢

不過我唔否認江郎才盡都係其中一個原因

林夕: 那些說香港樂壇壞話的人，還不知道王菀之有多好

仲以為講E-kid嗰啲

好似ivana係張瞻契媽
以前都好熟
但宜家唔知點解剩係同Louis 熟

算啦
佢都老啦
希望佢早生貴子算

Love ivana

唔好意思佢唔係「唔多唱」，係只唱過一首廣東歌仲要係翻唱
佢自己講過好多次
因為廣東話係佢third language
佢自己唔feel comfortable唱廣東話
其實佢連國語都講到1999

btw如果你有留意應該知佢好多歌詞係林夕/周耀輝/農夫填
叫得人哋填國語梗係有原因

得罪講句 四個除咗ivana同方大同 兩位張生創作能力都係麻麻
利申 張敬軒fans

王菀之同張繼聰係新一代喜劇之星

好可悲

但佢拍劇一流喎

聽過方大同唱狂潮都仲想佢唱廣東歌，應該去驗吓耳

真

王菀之係我最鐘意嘅歌手
近年結婚減產無可厚非
而家久唔久搞有一首半首新歌聽已經好滿意

最可惜嘅係當年水百合演唱會，本身冇打算出dvd，亦冇正式錄影，係後尾樂迷要求出先有而家賣街版，所以質素亦比較普通
當年有幸睇到live 真係有今生冇來世 好記得ivana 去到中段先第一次同大家say hi ; Live 版水百合竟然會比cd 版更震撼；畫意唱返初版歌詞，"執起手槍然後自殺"舉起架飛機個幕我仲好有印象

gem賣港
算撚數啦係香港俾人打壓咁多年最後仲要俾人屈賣港
真係希望佢以後唔好返黎
話知有班人無視佢新加坡、馬來西亞、台灣市場都要夾硬將佢歸邊去大陸黎踩低人換取自己好過啲

水百合真係
之後音樂會雖然都正但始終稍有不及
冇計...當年勁蝕住嚟做
依家開一場紅館都賣唔曬lu

寧願晏啲瞓

之後菀之論得一場, 我覺得包括IVANA本人都諗應該係最後一次單人紅館演唱會

兩場麥花臣都唔full呀
好傷心

因為上次有同佢傾過一個問題，係關於填詞嘅
佢話自己係廣東話詞彙同用法方面個造詣唔夠人地填詞大師好，
所以會將佢自己個諗法比其他人度
我估佢而家係想manage成隻牒想表達乜野信息OR感情。(純估)

咪再用市場細嚟瀨地硬啦

有幾多聽韓日文歌嘅人識日文、韓文？

張國榮、譚詠麟年代，廣東歌咪賣勻全亞洲？

好多人無獨立思考能力，傳媒話係乜就乜
最賣港咪文滙報之友
BTW： 王菀之 > all

王菀之 咁多年黎係我最喜愛女歌手無變過
少人聽既原因我諗主要係大家先入為主左佢把雞仔聲
但係我想講 聽live既王菀之 先係真正既王菀之!!
如果你話張敬軒唱live同cd一樣 我就話王菀之係唱live > CD
有閎我聽番live version CD, 心諗明明嗰陣時聽係好好聽 點解入左去CD會難聽左
上次同軒叔合體開紅館
迷失藝術真係完完全全表達左兩位而家條路 有興趣可以搵黎睇
舞台既籠牢困住左張敬軒 王菀之就喺出面就望住佢唱住迷失藝術
暗示軒叔已經比英皇困死左 已經唔可以再好似籠出面既王菀之咁仲係好自由咁做緊自己作品 只能默默喺籠入面掙扎

張國榮、譚詠麟年代 好多都係翻唱日文歌，香港唔夠人做唔到量產
俞琤搞只播原創歌，去得太盡

之之CD version另一個問題係冇錢請樂手
有時候編曲係電腦合成聲
一去live band梗係正好多

唔好成日拎以前嚟打飛機啦
依家要同全世界樂壇競爭喎

咁公道啲講
以前係得益於亞洲市場本土封閉
但高質歌手又的確層出不窮

不過曲風現今又比九十、2000年代愈來愈多元
（80年代就冇得比啦 ）

比埋link出黎等多d人聽到佢既歌
完左迷失藝術軒叔就係籠走番出黎唱笑忘書
可惜現實未見到呢一幕

韓文歌唔使同全世界競爭？
點解唱廣東歌代表市場細？
全球以韓語為母語嘅人7000幾萬 全球以粵語為母語嘅人1.2億
唔止香港、兩廣，星馬、美加都有好多華人都有好多華人以粵語為母語
仲未計好多人以粵語為第二、第三語言

當年佢喺香港搵食好心佢唱廣東話啦
唔肯唱嘅話唔受港人歡迎唔怪得人
唔識講、講得差唔係藉口
當年王菲 今日Gin Lee就係好好例子
粵語唔係母語都唱咁多粵語歌

GEM就算啦
佢做過咩就心照

張繼聰首 月無聲("收規華" 主題曲)都好好聽
可惜睇YOUBUTE版權好似係星夢

實事係方大同就算係香港發展嗰陣淨唱國語歌都拎過男金

水百合既畫意係我最鍾意既版本
首歌好似講緊佢咁
覺得佢好唔抵但除咗買碟睇演唱會仲有咩可以做
同身邊既人講，佢地就淨係話識我討厭政治，
好多人連人地講嗰句既意思同出處都唔知就斷章取義
我希望古天樂真係搞到個頒獎禮，
感覺上要好似金曲獎嗰類型先會襯得起ivana
希望ivana唔好放棄，要等到呀

其實ivana唱歌無講野咁雞仔聲
同埋我覺得佢把聲係sweet嗰種，唔係尖同刺耳嗰種
重點係佢live把聲好聽過CD好多!!!!
可惜可能好多人本身就stereotype 咗佢，
聽到雞仔聲就憎，
香港人好易有偏見架

其實佢好明顯一開始已經啱係aim on 香港市場
香港只係踏板

南泡都係市場細 所以一定要諗辦法衝出世界

甜言蜜語收起 我不會得到半點反應

問題唔係在於佢用香港做基地做華語歌
而係頒獎個機構冇標準, 究竟佢係只頒俾廣東歌定喺香港發展嘅歌手呢?
n年前周董都拎過叱吒, 但當年唔覺有人屌哩樣野

同埋khalil仲有寫歌俾其他廣東歌歌手, 為廣東歌提供左一個新風格

一個過江龍 一個香港出道

Espresso 先生真心正

畫意呢首歌真係會聽到呆哂

一開始推薦ivana俾男朋友 話佢啲歌高質
佢都話 ivana 唔係雞仔聲架咩
播左幾首俾佢聽之後 佢都改觀 讚突然一生人有意思又好聽

之前都成功推薦左俾個同事聽
佢仲話後悔欣賞得ivana太遲

推薦得一個得一個

香港人聽嘢太少

一定要人靚聲甜先算好聽

外國完全唔係咁諗

椎名林檎夠有人話佢尖聲啦
依家佢唱K歌咩都on9

講漏咗
Ivana喺香港中算最好果批
有買碟有睇佢live

傷孽賤臺狗娘生啲獎代表啲咩，獎人惟親，小圈子成性

金曲獎

古天樂要學金曲獎，就要學埋人哋個傳統暨藝術金曲獎
行政院新聞局>文化部，一路都係分開傳藝金曲獎同流行金曲獎，同時表揚傳統、藝術音樂，香港計即係頒埋畀粵曲、古典音樂嗰啲

點解咁冷門你都識 好感動

方大同mother language 唔係廣東話，佢有次903攞獎有講笑話其他人蝦佢唔識廣東話

今年支那個戴面具唱歌show
方大同 fiona上左去
連冇人識既泳兒仲要最尾個集壓軸

好似得Eason係另外
係英皇都收到好歌，明年今日唱到而家

方大同有時嚮香港做下演唱會 上下電台宣傳
作為樂迷已經好滿足
佢才華咁高 普通話唱得咁好
唔通叫人剩係嚮香港唱咩

Eason好似講過好憎eeg果排要拍好多戲

Gimme a Break都好正

Khalil係慘在國語市場都叫好不叫座
要返香港揸的士

仲有慾望號街車 循環線

全因為佢作比陳柏宇 所以我識

英皇宜家用好多心機喺ig
其實好低質好難頂，成堆懶fd曬恩愛咁
又要請kingjer做打手咁，做得好出面好肉酸
唔明點解啲人會buy

所以心態決定境界
Eason音樂上清楚自己要啲咩

嗰陣嘅joey同chef都做得幾好喎
係越後越唔掂
以前嘅蛋做歌唔差

世代問題，你睇下兒登就知

明明喺舊登瓊狗成日抽軒叔水 依家又走去同人扮friend

當年彼瓊狗已經不同此瓊狗，而家嗰個咩Kingjer根本已經收購咗做英皇宣傳專頁

講到尾根本境界唔同 香港人仲重詞多過曲既時候
DAY 1 Khalil 已經話你知音樂先係共同語言
直接用音樂去表達唔同情感 文字只係輔助
所以揀用自己最熟悉既語言黎唱 唔好破壞氣氛

當初愛愛愛同Love Song咪又係台灣個邊叫好先
之後903就無啦啦狂推佢上男金 然後D人屌到仆街

香港人可以接受到一個台灣人由新人開始掃晒全部獎然後大嗌樂壇已死
然後偏偏有個痴線佬係呢個地方出現 就話人唔唱廣東歌 唔明咩叫近水樓台
寫比人D歌首首都高質 又帶起班音樂人

方大同已經係上曬臺灣神檯
不過狗娘生不嬲都係利益行先，音樂行後

狗娘生係乜

吓 903由佢出道已經不停咁力捧佢

隻love song無啦啦播咗226次，擺明想比至尊歌

囍帖街嗰陣谷得幾辛苦先反cup到

2011年好不容易 唔hit都至尊歌 講到香港汁人口水尾咁…

903

我都記得903係一開始已經好捧佢
反而台灣係出左橙月先開始hit
D台灣人開始搵番佢舊碟聽

人地有貨交個時就口說支持廣東歌
身體卻很誠實搵免費版聽
本來市場就細 最後d歌手做唔住喇
無乜人再願意努力投身喇
就係到嘆息廣東歌沒落了

香港人永遠都係咁 就好似知道某某傳統茶記就汁啦 大家平時唔會去 係結業前先走去排隊打卡

嗰陣方大同喺香港最出名可能只係fiona緋聞男友

903都夠膽空降男金比佢…依家諗返真係覺得903好型好威 (嗰陣我撐古sir, 所以都屌晒鬼，依家諗返頒得好好 )

係
所以一定要買碟 支持自己愛嘅歌手

冇人買碟 佢點開飯 何況cd音色靚 擺喺架車度開住窗播型到呢

方大同係高質，我都係佢淡出香港市場無無聊聊係youtube聽到佢既歌，但我鍾意佢既曲 三人行同lovesong

所以唔好樣樣都話香港人負佢之類
方大同香港都唔少fans

佢d曲係掂

我用金曲獎提名黎答你

最佳年度歌曲獎
Love Song《Wonderland未來》 方大同 華納國際音樂股份有限公司

最佳國語男歌手獎
方大同 《未來 Wonderland》 華納國際音樂股份有限公司

然後你再望下之前愛愛愛隻碟係香港有邊首歌拎過獎?

隔風景拍下過轉一

停車中好一

我由出soulboy已經第1時間買 可以好清楚咁話你知
當初係愛愛愛隻碟台灣有回響
於是華納把心一橫推隻未來去台灣發行 結果反應好到入埋金曲獎
而狗娘生個年見係咁先唔好執輸
年尾痴左線咁狂推到佢上男金同十大

05年出道 06年已經播500次

嗰陣張敬軒同連狗搞嗰個咩合作我都有屌，不過當然我主力屌柒連狗及其爪牙

呢個世代就係咁，都多方面影響，外來因素例如Kpop都好大影響，好多Kpop fans都係留意其他嘢（例如歌手搔首弄姿、日常生活、花邊新聞）多過音樂本身，再加上網絡文化嗰啲乜撚viral嘢。當然香港都係咁，但係我自覺愈嚟愈嚴重。香港而言，連狗及其爪牙就絕對有份推波助瀾。

Ivana根本就係港版Björk

當年方大同拎男金 咪又係俾高登仔屌佢無廣東歌 首首歌都一樣 etc
根本就係香港人乜撚都屌 屌撚走曬自己人

王菀之當年首留白拎唔知咩金獎被班網民屌到飛天，佢行得太前了，無咩人識欣賞講真

LOVE SONG 喜帖街個年係2008 wor大佬

唔好咁啦
一陣又畀人屌

我係期望方大同出廣東歌，而佢果年係贏出廣東碟嘅eason, 會屌好正常wo

同埋究竟你假膠定咩
謝安琪同方大同同年出道架wo

方大同唱歌好聽，攞金曲獎果d 都唔會質疑，但佢一首廣東歌都冇而贏左香港樂壇個獎

究竟你有無聽過903架？
由出道903就已經狂播方大同喎

你淨係攞部分資料嚟睇根本就唔公平，你睇返當時嘅至尊歌曲係咩就知係當時對手都好勁

你當全盛時期嘅Eason, 古巨基無到？已經無計到女歌手
你要攞金曲獎講，陳奕迅攞咗幾多屆金曲獎唔使我幫你google啦

你睇下我回應緊d咩先
點會係出左橙月先搵返舊碟聽呀

Sor巴打, mix咗上面堆就留言

你quote錯呀可？

你係咪又quote錯
唔係我就答下

903 06年 啫係入圍金曲獎之前已經狂捧方大同
06年播到500次
08年先至love song
啫係love song前2年已經力捧緊

咁你話903係真心捧定汁人口水尾喇
如果06 07 08年競爭咁大
方大同都可以播得咁好都唔叫捧
真係冇咩好講

睇吓連登嗰班就知 好撚恐怖
唔啱聽就一味負皮 前排走音又盲撐
我唔係話做fans一定要聽晒識晒所有歌 (雖然會係正常表現)
連酩酊天使呢啲講到口臭話唔會再唱嘅歌都係咁話想聽live 又係咁問點解 google吓係咪咁難
仲有呀 成班喺到ff咩做佢男寵女妃 咩頸巾 做佢隻貓
人哋係歌手呀 唔係你幻想對象呀 咪咁痴撚線啦

屌 推呀

其實佢地都係為生存, 而跟住個市場變
話接受唔到果班, 不如諗下其實係咪自己已經變左老屎忽唔再年輕

利申 80後

係啊，我想quote你上面果個打手

06年播到500次既意思係0506加埋?

佢06年播咗494次
05年都好似有200幾次 (呢個唔sure)